比美核艦強！中共002航母 可電磁彈射戰機

比美核艦強！中共002航母 可電磁彈射戰機

港媒報導，中共自行研製的第二艘航空母艦使用世界上最先進的飛機彈射系統，為電磁彈 射器提供更大動力，能夠發射的飛機數量更多，發射時間更短，不使用技術上較落後的蒸 汽動力彈射系統，為航艦的研製克服巨大障礙。

香港「南華早報」報導，中共的頭兩艘航空母艦（遼寧艦及其姐妹艦001A）是傳統動力艦 ，配備蘇聯設計的滑躍式彈射系統，但在中共自行研發的第二艘航母002型航母上，將配 備電磁飛機彈射系統。與滑躍式彈射系統相比，電磁彈射系統對飛機的損耗更小。

中共海軍高級工程師馬偉明少將領導的一個團隊開發了一個中壓直流輸電網，取代了原來 以交流電為基礎的系統。一位熟悉航母計畫的海軍專家說，中國大陸不必模仿美國使用核 反應爐來支援艦艇上的電磁飛機彈射系統及其他高能耗武器，因為共軍現在已經有更先進 的技術來解決這個問題。

馬偉明說，他在整體推進系統技術方面所做工作的終極目標是解決在艦艇上部署高耗能武 器的問題。他還表示，中國大陸的電磁飛機彈射系統技術比美國「福特」號核動力超級航 母上所使用的系統更先進更可靠。

新軍艦應用「數控冷彎」技術

【大陸新聞中心／綜合報導】解放軍報報導，中國大陸研發的三Ｄ曲面船板數控冷彎技術 已成功應用於軍艦建造，包括最新下水的萬噸級055型驅逐艦。 解放軍報昨天刊登對中共海軍駐上海江南造船集團軍代室總代表冷駿的訪問。

冷駿說，他們和相關單位突破了複雜曲面船板數控冷彎成型關鍵技術，創新了三Ｄ曲面船 板數控冷彎成型機，這是目前世界上唯一實現數位冷彎船板的先進造船工藝裝備，達到國 際領先技術水準。專家分析，三Ｄ曲面船板設備是用了數控設備取代人工，令船身更加精 密，而且一次成形，也會加快造船速度，目前這種技術只應用在軍艦上。

直接彈射落海？

當炮彈咁射架機出去

有自爆功能

電磁彈射要好多電，唔係核動力射落海就得

電磁同蒸氣彈射都要核動力架喇

其實中國咁積極研發航母把撚咩
先唔講D航母廢
打仗你都係比人打架啦
講到你會遠征咁

你都on撚9
食飯你反正都係有野落肚
你唔去食屎？

笑撚死 話你個垃圾狗國你就咁激動

美國福特號咪又係電磁彈射

屌吖～竟然咁撚強可以用電磁彈J

關島 日本 南韓 台灣
中國岀到黃海先算

習總擺明想打台灣

台灣咁近 唔洗用航母啦

中國人就是低賤物種

彈架飛機出去 燒咗個機房 值咩？

台海用航母jm9 福建起飛咪得 特登用航母貪飛機平？

我咪話囉
咁積極研發航母把撚咩

除左topic成篇野搵到002邊忽強過美帝

唔係核動力 基本上無可能用到電磁彈射
用重油 蒸氣彈射都重有可能 而且要補給得好密
對比美帝 人地動力20年內都唔洗
打起上黎

btw
睇好多老外軍網評論都話覺得
強國發展航母其實唔係用黎遠征假想敵既本土
而係用黎保護水線下既潛艦
因為強國不論地面、水面、水線下既戰略洲際彈導核打擊既技術都發展得好成熟 特別係水線下潛艦彈導發射 可以話呢種遠程核打擊先係強國既皇牌

無知一問，用火藥做唔做到彈射
美國有蒸氣/電磁
歐俄冇相關技術，但用火藥理論上應該做到
可能耐用性唔夠，但都叫有得彈射，航母有彈射同冇彈射真係差好遠

中國大陸不必模仿美國使用核反應爐來支援艦艇上的電磁飛機彈射系統及其他高能耗武器，因為共軍現在已經有更先進的技術來解決這個問題。

太陽爐？

效能唔夠 危險性大 裝填麻煩 儲存哂位

靶艦，海上棺材。

有時諗真d，航母核動力化真係冇咩好值得投資，潛艇核動力化先真係有戰略意義
核動力打起上黎咪又係要補給戰機航空油、炸彈、食物 一樣要瘋狂補給 爭在非核動力每次可能要入多幾噸油
比支那有核動力，去非洲保護中石化d投資，都唔知點補給

二戰時期
架仔既戰列艦艦載機彈射器就係用炸藥

但強國啲潛艇仲用緊柴油喎
日本啲艦隊用聲納老閪咁遠已經聽到啦

海邊核電站,拖條大電纜落隻船度
done
海都唔洗出,唔怕水浸

機動性問題
但我覺得最終值唔值要睇果個國家海軍發展整體定位

常規部隊係
有彈導發射系統以上既艦級係核動力

當各國都揼水投資核潛艦，小支那到底可以脫離世界幾耐，慢慢攞隻非核動能航母出嚟J?

擺明想衝破第一島鍊 打出去啦

同埋 應該大約4、5年前度
有單新聞唔知你有無留意
話有隻美帝掃雷艦
比強國潛艦吊住係船尾半個鐘都唔知
要後尾做模擬訓練放掃雷器落水先發現

火藥效能應該滿足到彈射
今時今日歐洲d治金技術，應該確保到唔會炸q左個系統
火藥裝填實易過蒸氣、電磁
儲存死症，但必要時彈隊full load重形戰機上去點都好過起幾架少武裝、入唔滿油既戰機掛
我記得蒸氣套野好撚大舊，一樣食好多位
二戰時，日本都試過玩火藥彈射，但好似衰係治金技術追唔到。

玩唔起蒸氣、電磁，用火藥替代都不失為一個方法掛

純討論，見住英法俄d航母好撚慘，英法自家武器靠美國技術支援先開到戰或者保養到 一個升唔起full load 戰機

真係唔知 佢話係就當係啦，反正美軍又有得同元老院講好驚驚，要多啲錢

支那好似大把核潛
核潛細好多 應該仲易整過常規潛艇，比日本有核技術的話，隨時整得好過美國 贏硬法、支、俄

點樣 勁過 美國福特級?
比著真係研制到出黎頂多咪平起平坐

架仔都只係彈射到戰列艦艦載機 好輕型 一般都係零式戰鬥機

英法其實都係基本上靠自己 而且搞到唔上唔落
睇法國架戴高樂就知 核潛艦壓水爐愛黎放落航空母艦用 成日都要維修
重衰過用重油

美國唔會想再多一個國家（尤其是日本嘅身份地位 ）有核技術，情願放手順下你國內右翼意俾你攞返軍權俾你揸大權，就係了解日本工業實力同能源

咁有核動力引擎未？

人地美國10年前已經玩到氫動力

之前先同元老院報告美軍全部評論係弱 特別海軍好弱 睇怕假想敵係外星人

法國套彈射都係靠美國
英國架野上面d戰機係F35B 軟件缺點9成9靠美國維護
軍事外交上不嬲要靠自己，講野先可以夠硬，所以戴高樂先會堅持整自己一套軍備 （雖然好似係垃圾）

日本潛艇技術無記錯好撚記 當年蘇聯都私下買過日本技術 以日本工業實力同經濟實力（自衛隊佔1%gdp 即係D毒撚買毒野既貢獻 ）放鬆左肯定會好痴線

英國連核導彈都係用美帝

剩係得係近海行駛嘅cv

大陸果種電磁彈係用4粒2A電架

事實係近20年冇突破進展，比佢呃到加軍費，d錢咪又係送哂比軍火商整垃圾，之後軍官退伍可以入軍火商做高層

你估仲係當年百家爭鳴年代咩，中小型軍火商都比人收購哂 波音、馬丁整垃圾，美軍都要逼住買

中共所有軍備, 都是鎮壓人民之用

唔通會同美國反面咩
法國佬啲Rafale又貴又唔係勁
打起上嚟後勤又唔知點

其實唔知你信唔信外星人
我就好相信美帝軍事技術可以係戰爭時期 十幾年內變得咁屈機 絕對係偷外星人技術
唔知你知唔知臭鼬工廠
拎一路黎既傳聞對比返軍工發展既時間又真係好鬼配合到

搵一搵，而家CVN78個EMAIL 彈射系統單個要至少要輸出484MJ比飛機起飛，當18%效率(3倍於蒸氣), 要20秒recharge (而家CVN每20秒一架)，要134MW*2，而g.ford 2xA1B 有1400MW , 而家遼寧艦發電系統輸出先至37MW+150MW，用G.ford 個比例計要7.4倍，真係要太陽爐先掂

法國佬本來左同右都唔信美國，好多時都係站在大歐洲主義立場睇，由歐共體出現之前已經諗住同美國有分別，所以反唔反面唔係佢著重嘅
但係法國本身工業技術又唔係勁

有太陽爐重整咩航母
直接整宇宙戰艦 雷射大炮喇

靠偷返嚟嘅技術唔上手

妹妹偷摸你

姐妹艦, 個名咁慰安婦

.....

燒柴油驅動！茫茫大海美國人造衛星一掃就睇到邊到大黑煙

架機射得毓到都算贏

電池啊電磁
又發中國夢

上面係咪d妓者鳩寫，點用蒸氣彈射

照你咁講日本治金都唔掂咁支那何來可以做到？

巴打

中國自己研發到電磁彈射？
同埋出海帶住十間煤廠行呀？

navy

等睇隻嘢唔夠動力，一係彈射有限制，一係龜速巡航。

打台東。

而家唔係就有三隻喺黃海？
仲唔打？

到你真係出電磁彈射果陣，美軍用電磁彈射果啲分分鐘都開始退伇

=mass drive?

講緊英法俄，

年年都吹自己用電磁彈射
聽到厭啦

可以射落海，唔益美帝

Detail?

On 9嘅，用條大橡筋咪等囉

得

打飛機戰隊黎啦

思想仲停留係晚清,以為有硬件就贏,但係軟件(例如戰術,人材,布陣等等)先係最重要

大佬

如果有軟件無硬件, 又咪一樣輸

依個真，現代戰爭補給先係重再要一環
支那越戰、打印度都係補給唔切搞到輸返轉頭
美國打伊拉克真係好屈機 全套戰略都好屈

唔一定
有齊軟件要整好嘅硬件係易過調轉
美佬同蘇聯係二戰後接管德國嗰陣就係兩套風格
美佬一味要晒啲人
蘇聯佬就淨係要啲硬件
結果大家有目共睹

支那要武統台灣
就要將戰線推到關島
要打埋關島
咁航母就有佢既必要性

常規戰打完關島轉頭咪又行日本條舊路，比美國反cup